北京西環撐逃犯修例 政界料大幅讓步幻想破滅

【政情】北京西環撐逃犯修例 政界料大幅讓步幻想破滅
2小時前

修訂逃犯條例獲中聯辦及港澳辦加持。

中聯辦出稿，主任王志民在領導班子會議上，力撐修訂逃犯條例有法理依據，港澳辦主任張曉明在北京會晤湯家驊時，亦指修例合適、合理和合法，京官非首次開腔，基委會副主任張勇及中聯辦副主任陳冬上周六同一場合已表態，不希望香港變逃犯天堂。

林鄭二月宣布修例後，政商界趁兩會期間特意到北京收風，獲悉修例是林鄭主導，並非北京「硬任務」，部分人一度幻想有擱置或再修訂空間，但多於一名左派人士向《政情》透露，近日接獲京官訊息，指修例已觸及林鄭的管治威信，一定不會撤回，北京亦會支持。

事實上，周六立法會混亂後，多個社團都登報譴責議會暴力，並且支持特區政府修例，有左派人士透露，西環發功力度加大，上月中推動成立撐修例聯盟後，近日更要求社團表態。《政情》打聽，西環日內將約見人大政協，預計都是就修例傳達訊息。

建制派對修例的質疑尚且可以透過西環平定，至於多個外國商會的反對聲音，《政情》聽聞北京安排專人到港，向外國領事等人「收風」，了解國際社會的意見，特別是美國對香港政策法會否有影響。

有建制派認為，涉及兩制的政策，西環及北京皆有角色，批評如今才發聲是來得遲，但有眼光放得更遠的左派分析，個別修例是否通過不是北京關注的事，外國先後發聲質疑修例，才觸動北京擔心出亂子，因為今年是建國七十周年。

即係外國政府越出聲，中共同港共就會越倡狂？

走到就走，唔好留

建國70年
美國同其他西方國家一齊打巢你
送你建國大禮

把自己看得那麼高？

部分人一度幻想有擱置或再修訂空間，
呢句咁撚仆街

以佢地實力唔過直接行動都得啦
洗撚理你

係撐就day 1撐啦

中聯辦 港澳辦係邊位呀 而家仆街到明正這言順干預香港事務 食撚懵咗呀

都覺得啲北京狗無啦啦出聲奇怪，明明之前都無出聲，原來又係條7婆走去搵契家佬撐佢

根本係借機報復慢慢周
不過用香港經濟及前途作賭注

保安局出咗聲啦，條例目的係查封富豪在港資產
捉人不嬲都有洗頭艇，但捉到個人返去被自殺都好，共產黨沒收唔到佢喺香港塊地

一早捉左一堆人
只是沒收唔到資產

中有一堆江派，貪官係香港
同大量資產

過左股市樓價一定仆街